日本計劃幫中國蓋廁所 教中國人上廁所

今年是日本與中國《和平友好條約》簽署40周年，日本政府為改善兩國關係，決定支援中國政府推動「廁所革命」，透過衞生教育和技術，幫中國蓋廁所，並教導中國人使用廁所，不要隨地大小便。

《日本經濟新聞》周六（14日）報導，日本政府希望通過這項「廁所外交」，為改善日、中兩國關係，創造契機。日本外務省、經濟產業省、環境省，將就相關支援計劃，啟動討論。日本政府已向TOTO等日本企業進行諮詢，日本駐中國大使館也已與中國政府開展協商。為把握中國農村的需求和實際情況，日本近期將派出考察團，到實地調查、研究。

報導指，中國的公共廁所中，有很多是無法沖洗的旱廁、蹲坑廁所，農村地區有些廁所甚至沒有門或間隔設置。日本期望支援中國在農村普及廁所技術，及進行相關的衞生教育，教導當地人用廁所。

トイレ革命で日中友好 技術や衛生教育で日本が支援

好似教狗咁

乖乖去完廁所有沖廁有洗手又無整污糟個地方就有狗糧

有咩問題？？狗都要教去廁所啦 何況畜牲

嘥氣，支那人係唔受教，仲覺得你厚多士

下一步應該裝晶片先定絕育先

大規模撲殺

教完班強國人等佢哋去日本唔好周街屙

捉去澳門代啲狗跑

一街一廁反攻一帶一路

學八國聯軍果陣隨地痾就斬頭

支那賤種係教得好嘅話
就唔會有英治100年都教唔掂嘅活生生例子喺度

先唔講成唔成功
咁多年黎疫苗單野仲未受夠教訓??

再講 你幫佢整靚個廁所
隔幾年「反日」咪又係同你一鋪清袋打爛哂

班蝗周圍痾嘅地方無廁所咩？
嗰班人有廁所都唔用架啦

曬精神同時間

日本人
明知不可為而為之

True
留返啲錢去印度起廁所好過

日本侵華個期就真係冇晒周街屙尿隨地吐痰

人地日本人是其是非其非
是非黑白分得清 人道救助點都會做
唔似支那畀錢人其實係想買起個港口
仲要四圍自吹自擂 自己都未搞得掂

如果引入d洗屎忽廁所，一定比人企爆

但日本人廁所好多時有偷拍鏡
呢樣包唔包

呢吓妙呀！

D廁所板一定好快俾人偷晒

睇av睇上腦

最怕教撚完佢 反咬你一口

日本人真係好高尚

支那狗唔使你教

標題黨
仲以為日本人入埋廁所幫佢地冚廁所蓋

支那狗都教得掂
但習種玩緊文革，點教

咁耐都未有屎圖

辱華

灜國又蠃

Old news黎

佢地會拆左個屎坑 攞去賣

直頭係

d 支那狗而家無恥到講埋咩「日本有小禮而無大義」黎打飛機
周街瀨屎瀨尿然後話自己「知大義」
真係沒有最無恥 只有更無恥

點解仲再咁危險去教班生番

自主研發

尋日見到

中國國家主席習近平，前年拍板推動的「廁所革命」，遭遇重大挫折。央視節目《焦點訪談》報導，甘肅武威、山東臨沭等地，旱廁（俗稱茅廁、茅坑）改造成沖水式廁所後，卻因設備質量、環境因素等問題，村民無法適應，最後竟改回使用旱廁。這種「花了錢，費了勁」改造的廁所閒置無用，被民眾批為「新的形式主義，為完成任務而完成任務」。

香港《蘋果日報》報導，由於設備品質、環境因素等問題，甘肅武威市涼州區，改造的新廁所使用率很低，此外，農村因無法接入排污管網，化糞池需定期清理，僱專業車輛清運糞使的費用，成為當地村民的負擔。面對各種問題，不少鄉村的村民又重新用起旱廁。

村民沒能從「廁所革命」中獲得實惠，央視也沒檢討習近平的政策是否有錯誤，反過來批評幹部：「明顯是有人『好事卻沒有辦好』」。

央視報導指說，武威和平鎮改廁過程中，進行過招標，據得標的企業表示，得標價格是1套1400元人民幣（約台幣6379元），但從公司提供的內部合約來看，真實成交價格遠低於此，1套不到600元人民幣（約台幣2734元），中間的800多元（約台幣3645元）差價用在何處，仍有待相關機構調查。報導說，這種「花了錢，費了勁」改造的廁所閒置無用，被民眾批為「新的形式主義，為完成任務而完成任務」。

針對央視的報導，甘肅省委書記林鐸表示，「辦好事為什麼總辦不好」值得武威市涼州區及該省各地區各部門深思，並強調「要加大對形式主義、官僚主義作風整治力度」。

甘肅省長唐仁健則指出，「廁所革命」是「習近平總書記時時牽掛、親自推動，事關群眾生活品質的事」，卻被部分地方搞成「既不中看、也不中用的『閒擺設』」，「花了錢，買了民怨」。他強調，對於那些膽敢在民生項目中撈油水、積民怨的人，也要「革他們的命」。

就算日本仔用靚料
起到個廁所靚一靚都無用
佢哋一日就幫你拆返晒出嚟攞去賣

又撚狗

屌你

真係德政

教完有幾多人會跟

咁撚侮辱既政策如果真係實行到
今代支那真係遺臭萬年

教狗咁教

你地識條鐵咩，支那係農業大國，支那人唔隨地痾邊得黎你班閪仔閪女咁多菜食喇喎

其實上海 北京既中心商業帶 好有文化
問題係幾他地方都係暴發户 教唔到嫁啦0知識水平

好波

中國立例去廁所守則，每完整去做一次就獎勵一元，一定整潔過日本

變相教埋香港人

表面送禮俾你咁
實際串到應一應

啲錢去哂非洲啲窮鬼國家冇錢起廁所
所以中國一直係發展中國家

中國人是要.....

日本都唔旨在教育到中國人啦講真
但呢下寫落歷史真心過癮

香港其實整體已經好過十幾廿年前好撚多
就算去行山肚痛都未至用唔到
十幾廿年前果啲我真係寧願搵個凹位就地解放

並教導中國人使用廁所，不要隨地大小便。

多謝日本人 華達屎華 里康賤的士!

我講緊香港人去廁所嘅質素，唔喺廁所硬件。
講硬件大陸都好左好多

大陸人冇資格講 "我識自己去廁所架"

我哋循序漸進慢慢嚟，起左沙池先

今時今日一個世界第二大嘅經濟體系要人地教佢屙屎

唔好用中國嚟侮辱狗

need them

外國不得干涉終國內政

支那人：吠吠吠吠！